精神病同中邪有咩分別？

今年18歲，思覺失調有無可能無幻覺幻聽妄想？去完殯儀館比鬼責，兩晚都比鬼責，仲要夢到有把聲同我描述個死者，爛手爛腳，之後有日突然手痺左，個嘴歪左去一邊 之後講唔到嘢 之後開始越尼越諗唔到野 mri CT 腦電波都 check埋 最後搵埋精神科 佢又話抑鬱焦慮 問佢我有冇機會係思覺失調 佢又話唔係 問咗兩次 食藥食咗年幾 一停咗又嚟 個腦超空白 好怕自己會痴鳩咗線 入精神病院

你應該去見廟入面d師傅 而唔係睇醫生

好似咩情緒都冇晒

巴打試下去學佛
希望幫到你

你嘅意思即係食藥嗰段時間係 ok 嘅 ?

樓主同智障有咩分別

有番情緒

認真我真係驚我思覺失調

食咩藥

八字上都係食傷受剋，冇分別

依家食番 pristiq 加埋半粒 Rivotril 我同醫生講 有少少無記性，今日叫我今晚食四份一

My guess is psychotic depression

但係冇幻覺

冇幻覺同幻聽好難判你思覺失調

咁應該有機會好番唔係思覺失調

幻覺可以有好多種形式
所有感官都可以有

如果主要係 depression
psychotic experience 可以係好 brief

不過上網係診唔到症嘅
始終要睇醫生

咁我食番啲藥就得啦咁即係代表我係復發

咁我食番啲藥睇下點

唔好經常執著好返唔好返 幫唔到你

不如諗住生活過得正常 做到自己想做嘅野

堅係復發..... 我係咁上google search咩事

一般我唔建議自行停藥 同醫生商量逐步減藥啦

已經同醫生商量左。。。 但係一停就仆街

去紙紮鋪查日腳

咁試下 resume 返先 不如約個早少少嘅期返去同醫生傾傾

28號約左， 我可能係咪妄想自己係弱智同思覺失調..

食緊藥嗰陣時正正常常 唔係思覺失調掛應該

點解要咁緊張自己係咪思覺失調 ?

google睇到有啲勁嚴重可能會變弱智

依家照食番啲藥，睇下點先

一般嚟講 反覆不斷復發嘅思覺失調會對認知能力傷害較大

所以病情管理得較好嘅人會好 d

我喺度諗自己可能最後會入精神病院照顧唔到屋企人

唔好咁擔心 仲有幾日就見醫生

我驚我一嚟就認知仆街

你太誇張啦

你估醫院咁得閒關你喺入面長住咩

機會好微

你介唔介意留個tg?

即係話應該 係出現幻覺幻聽妄想之後先會對認知受到損害

積克獅鳥

我覺得自己應該有啲認知問題

應該係話, 雙管齊下, 既然睇左醫生唔work, 試埋師傅都冇壞

手痺嘴歪係面癱
有可能係腦入面既化學物不平衡引致 mri照唔到唔奇
你都識講 食緊藥就無晒呢啲野 唔食就有
咁明顯唔係撞邪 如果係撞邪 按邏輯你食藥都應該仍然會出現

食番試下一排先

Pristiq 得咩
我食咗幾年都好撚抑鬱

衰運食乜鳩都冇用，不過攞藥送兩蚊車費，咪照攞囉

聽人講好多基金經理都有食藥，咁做 R&D 嘅 IT 狗更加要食

鬼壓床多數大腦神經出問題
未必精神病，但多數係腦科病

如果真係被真鬼搞，咁你去下教會或者廟宇幫手

唔食有，食左冇，咁一定係大腦出事，唔關鬼魂事

鬼魂攪應該食唔食都無影響。

精神病：腦科疾病，一般係腦部化學物質失衡。
中邪：靈界干擾，邪靈干擾。當然唔排除邪靈也可以破壞腦部運作。

病徵雖然相似，但病源係完全兩回事。

同埋面癱手痺都係證據 證明大腦神經傳遞訊息出現問題 有咩你實質徵狀話晒比醫生知 咁判斷會再準確啲

佢咪話我抑鬱症同焦慮症囉

面癱手痺，似神經傳遞出事，唔止係抑鬱和焦慮。
你可能搵過好些精神科醫生好些。
公立醫院好多都好渣。

我睇緊私家，我應該唔係思覺失調，我而加怕我弱智多D...

怕我會變弱智。。。

對答如流，應該唔會吧

我覺得自己好似無晒情緒...

試下浄化一下

D醫生淨係識問有無陽性思覺失調症狀...其實有無可能淨係有陰性症狀。。。，定係我諗多左

你過份思慮
做多啲冥想吧

無分別,可能同一樣野來

D人話比陽性症狀折磨完，先會尼陰性，我仆街了，我可能會腦退化。。。

我有過思覺失調,依家沒野了,唔洗擔心

有沒有幻聽妄想，我沒有....

幻聽算有,唔明顯,妄想有好多

我乜都無，你妄想咩內容

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

唔想講,無聊野

無所謂啦，我而加個腦空得好緊要

咁可能係你諗多左,咪嚇自己

諗一諗，自己而家呢刻諗緊咩。

一路一路諗、問自己、自己答返、一路諗夠，諗夠10分鐘，你就知道我講緊咩

呢個post 可能我喺連登最後一個post, 我個腦應該會有事，多謝咁多位既建議同幫助，同喺連登覆過我ge人我諗我會失能，認真我覺得相信比野搞好過D，亦希望唔係精神病，不過就算係都要接受現實，我開始有少少無記性，加上我而加表達能力好似越尼越差，我又無幻覺幻聽妄想，我真係好不幸，可能今晚仲可以覆大家，但係之後可能見唔到我，寫到呢度，己經諗唔到咩野寫。最後趁我仲有意識ge時候同各位手足講，你地要撐住，一定會贏，「光復香港，時代革命亅，雖然我而加十八歲但係喺有生之年 竟然見唔到中共倒台 係一個遺憾，再見咁多位，我行唔到落去，之前仲諗住出尼考消防，而加無機會 對唔住大家我喺將來幫唔到D咩手，再見 la咁多位，我就算咁都唔會自殺，我已經準備定會傻既準備，我屋企人好好，買左部 iPhone 比我 聽日到，我都無機會用到。各位再見

無野諗咁點

點解無野諗，而家你見到我呢個問題既感覺，通通都可以諗，信我，專心諗10分鐘。諗下你自己而家諗緊咩，你係邊個，你做緊咩，你有問題，有咩唔想去諗、有咩感覺唔太想去諗、原因係咩連結到咩既以往、用力諗

我睇到因果，我話你知，

由你開呢個po果一刻，你就注定會好返。

諗完一大堆問題，證明到咩

1 你想證明咩先？

2 諗成點，有咩阻力，諗到邊個moment有阻力

樓主唔好做傻事 睇字都feel到你好擔心自己個病，係咪你擔心到有d焦慮同緊張？
有研究顯示第一次思覺失調病發只要有食藥就可以慢慢斷尾，所以千祈唔好自己停藥，有咩都同醫生講
加上醫生話你冇思覺失調，你可以比少少信心先
記性差呢d係精神科藥好common副作用，對你日常好大影響都可以搵醫生傾

如果你係擔心你撞邪既，不如搵師傅試下驅鬼，求個安心都好

打去Edmond Poon 個節目求助啦

有冇成日有驚既感覺

覺得有人受你

身邊既人都係針對你

知道你從來冇同人講既野

樓主撐住啊

無

呢個可能係我最後嘅結果, 我亦都可能係最嚴重嗰隻

問題就喺呢度 抑鬱焦慮應該唔會導致手痺面癱 醫生知唔知你曾經手痺面癱呢？

我同佢講過， 我覺得我自己最後會好似上面張圖咁

會唔會係中風， 思覺失調會唔會係咁

唔知依家去醫仲有冇得醫可能太遲

明顯你好焦慮啦

搵張紙出嚟 寫低你 d 擔心憂慮 過兩日見醫生俾佢睇啦

經濟負擔太重就早 d 叫佢 refer 你去公家

藥物同心理治療應該幫到你

或者你直情俾個醫生睇你呢個 post

中風就唔會咁輕鬆仲上緊網喇
精神病好少physically有影響 除左隻叫 somatic disorder
問題係 醫生知唔知你咁 同埋check過晒果啲野全部都無問題？

CT mri照過 腦電波都check埋 但係冇問題

去咗抽埋血

佢明顯係 psychosomatic complaint ...

手痺都講得通 但係面癱？

攞本聖經出來讀下咪知有冇撞邪
手握十字架
睇得驅魔多

又唔係絕症 無話太遲既 精神病都可以痊癒 不過睇你咁講係咪無定時食藥 之前食緊藥係咪完全咩事都無 ？
再食番就正常份量咁食就得 *唔好「補番之前無食條數」再去睇睇先啦 無人肯定係咪有撞邪呢回事 但係你個case按現有資料睇就唔似

It is a very subjective description, people often say things like they feel like dying ....

個嘴歪左去一邊都subjective？ 咁你咁判斷佢subjective 都好subjective唧

當然 我地都唔在場 我地都唔知當時咩情況

啱呀 所以點解你斷言話 「好明顯係 psychosomatic complain」我就唔明喇

好明顯佢有 psychosomatic complaint, 當然可能仲有其他情況

咁樣戴一戴個頭盔好好多

有時有 d symptom 係真係解釋唔到
處理咗最大影響嗰 d 先啦

做哂 examination 無 result 就係無
最多隔一排再 check

華人 MADD 嘅 presentation 通常都係呢度唔舒服嗰度唔舒服

其實香港真係有幾多單好似 我post張圖咁ge情況， 真係少之又少 多數都係 幻覺幻聽 妄想 而且多數精神科醫生 都只會問 你覺唔覺得有人害你呀監視住你呀
聽唔聽到聲呀 其實 呢啲只係思覺失調嘅 陽性症狀 陰性症狀 佢哋永遠都唔會問 如果有人純陰性徵狀發病嘅話咁咪 診斷唔到 我依家 每朝起身 我都會覺得自己個腦 可以諗嘅嘢越嚟越少 我28號 先覆診 好驚去到嗰陣時 會唔知道自己講乜 其實你問我係咪真係好唔開心呢個人 我可以答你 唔係 我真係唔知點解佢會診斷我做抑鬱症 我又唔會話成日想喊咁 覺得情緒低落 食緊藥 有情緒嘅起伏 但係我依家話畀你聽 我喜怒哀樂好似全部冇曬 停完藥 個腦開始用唔到 我打電話畀佢 佢淨係問我 係咪冇開心嘅感覺 其實 我真係想知 香港有冇青少年 有思覺失調 係冇幻覺幻聽同妄想 定係冇嗰啲都送曬去精神病院 我上網睇過有 陽性症狀係好易可以醫得返 但係 陰性症狀就 冇乜人提 喺呢度都有人都叫我去廟到睇睇 我係咁search 香港有冇純陰性症狀嘅案例 我竟然咩都搵唔到 其實你講得啱 醫生叫我食返一粒半 但係我淨係食一粒 食咗三個禮拜 先食 半粒 唔通我係香港第一單

你有無拍拖，叫你身邊果個留意一下你有無突然做d 平常路識做既野，或者講第二d 唔識既語言

如果無，咁好可能係思覺失調而已

我都唔知 可能係 可能唔係 不過其實係唔係思覺失調我覺得未必係你依家最應該關注既野 依家最重要既係你食緊果啲藥令你情況改善 有改善，即係中左方向。如果你覺得去廟到睇睇有可能有幫助既又得 兩邊一齊做都得架

但係依家 每做一樣嘢都好似冇曬目的性 好似做乜鳩都冇撚所謂咁....

其實有冇機會係解離症

佢有咩徵狀

解離症唔係咁

覺得做每樣野都無左個目的性

咁佢依家情況點樣 係咪可以正常溝通返 有冇一刻懷疑過佢係咪撞邪

記得情緒病/精神病, 對任何事物都不感興趣,好似都係病徵來.
都唔排除你真係中邪, 但覺得似有情緒病多d

呢啲似係抑鬱症狀多
因為平時做完嘢個腦正常會分泌啲令你感覺滿足嘅化學物質
抑鬱症患者傳送唔到呢類訊息
所以做嘢會覺得唔知為乜

抑鬱症係會令個腦諗嘢慢咗
溝通係'諗嘢'其中一類
有啲人會諗唔起用咩字眼，有啲會咬字唔正

係我都係咁嘅情況 有少少

抑鬱唔會
但抗抑鬱藥會

anti depressant食到血壓過低咪會有痺同'面癱'感覺
我估佢只係類似tremor嗰啲'感覺歪嘴', 而唔係真係stroke咁冇咗muscle control...

tg:積克獅鳥 加咗先 好想了解多啲你媽媽嘅狀況

睇你形容都係抑鬱多

想知係咪撞邪，搵2間大嘅寺院入去兜個圈聽幾句佛經咪得
撞邪嘅入去會唔舒服

嗰陣未食

就算剩係抑鬱，tremor同nerve pain都唔係uncommon

search 唔到, 你放你TG LINK 上來

食番24日個腦都用唔到

加唔加到

依家日日都乾嘔

作嘔係咩原因

唔知呀我依家準備去廟睇睇先

我覺得自己有思覺失調純陰性徵狀

依家得唔得閒傾

巴打我有同你差唔多嘅經歷，介唔介意留個tg

anti depressant嗰啲份量唔啱都會嘔心

你好返？

依家得唔得閒講下，喺 tg

食成 廿幾日都係咁諗我玩撚猿

Agree 似有野想攪你

人如果精神弱好易比野跟上身

身體能量唔平衡就會出現幻覺
一定要間中浄化

如果講嗰啲污糟嘢其實都係負能量

可以咁講
不過避免唔到，因為係身體一部份，要接受佢
用愛包容佢，浄化佢，平衡就正常生活

我曾經都有嚴重情緒病depression, panic disorder，而家好返。

你想唔想知點樣？

隨時得閒

真係玩完，呢個會係我最後一個post 無理由食成廿六日都係咁

而家我覺得自己個腦好空， 而且好似冇曬喜怒哀樂， 呢個情況我覺得越嚟越差， 每朝起身都冇好過， 而且仲有食 抗抑鬱藥 食咗26日都係咁 我已經同屋企人 交代曬 我今年先18歲 我預咗自己會變傻 我可以諗嘅嘢越嚟越少 診我仲有意識嘅時候 我想搵人傾下計 咩人都可以 傾到自己 傾唔到或者傻咗 有人叫我去廟到睇睇 我琴日去咗天后廟 我喺出面 有少少唔係幾想入去嘅感覺 我唔清楚自己係咪奶嘢 如果唔係 我呢世就玩撚完 有巴打見到我 個身有浸涼氣 但睇唔到係啲咩 我依家淨係覺得 我淨返可以正常嘅日子唔係好多 即使我唔係比鬼搞 而係精神病 我都要去接受 但屋企人只係認為我 焦慮症 同抑鬱症 佢哋根本唔覺得我有咩問題 因為呢件事我喺佢哋面前喊咗兩次 寫到呢度 我已經諗唔到有咩要寫 我喺度留個tg
希望有有心人可以幫我睇睇

其實我呢啲會唔會有機會係停藥嘅徵狀

去香鋪個啲地方查日腳